<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>勉強会 on zephiransasのチラシの裏</title>
    <link>https://zephiransas.github.io/categories/%E5%8B%89%E5%BC%B7%E4%BC%9A/</link>
    <description>Recent content in 勉強会 on zephiransasのチラシの裏</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Dec 2016 21:21:31 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://zephiransas.github.io/categories/%E5%8B%89%E5%BC%B7%E4%BC%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>合同勉強会2016に参加してきた</title>
      <link>https://zephiransas.github.io/2016/12/18/gbdaitokai2016/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2016 21:21:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zephiransas.github.io/2016/12/18/gbdaitokai2016/</guid>
      <description>このエントリは大都会岡山アドベントカレンダー2016の18日目のエントリです。
昨日のエントリは たがみだいきさんの「RailsGirlsOkayama 2ndを2月25日26日に開催する予定です！」でした。 去年の第1回には、自分もコーチとして参加させてもらいましたが、そこから新たに岡山に女性エンジニアのコミュニティができ、それが主体となってRailsGirlsをやる、というのは素晴らしいことだと思います。きっとイベントも大成功することでしょう。
先日、毎年恒例となった合同勉強会と忘年会議が開催されました。
例年のように県内だけでなく県外からも多くのかたに参加していただき、大変よいイベントになったのではないでしょうか。
例によって写真を撮ってますのでこちらからどうぞ。
合同勉強会&amp;amp;忘年会議2016
個人的に今回のベストトーカー（not ベストストーカー）を上げたいのは、SamunePさんの「ゲーム会社経営ゲーム」。 とにかく高い技術力を武器に、ちょっと尻込みしちゃうような案件をやってるハナシで、とにかく「今の時代にこんな人がいるのか？！」と驚きの連続でした。その凄さをみんなもうまく言語化できずに
めちゃくちゃ面白い話聞いてるけど、上手に実況できる気がしないwww #gbdaitokai
&amp;mdash; シン・ダイクシー Plus (@daiksy) 2016年12月17日 
なんか…うまいこといわれへんけど「この人、天才ちゃうか？」と思わされるｗ #gbdaitokai
&amp;mdash; 三浦一仁(本読めるようになりたい) (@kazuhito_m) 2016年12月17日 
つよい(つよい) #gbdaitokai
&amp;mdash; ⊇ﾅﾆﾚﾆω (@kotanin) 2016年12月17日 
などなど、人のボキャブラリーを著しく低下させる作用があったようですw
さて、次は来年のオープンセミナーです。こちらも面白いセッションをたくさん用意できるよう、誠意準備中ですので、ぜひご参加ください！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Day Tokyo 2013報告会@岡山を開催してきた</title>
      <link>https://zephiransas.github.io/2013/06/18/jdt2013-okayama-report/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zephiransas.github.io/2013/06/18/jdt2013-okayama-report/</guid>
      <description>2013年6月15日（土）に、奉還町リブラホールにて「Java Day Tokyo 2013報告会@岡山」を開催してきました。
自分は「Java Day Tokyo2013基調公演より」と題して、報告をさせていただきました。
 当日のTwitterのまとめは、こちら
その他、岡山Javaユーザ会の運営メンバーと、@soudai1025氏にはJJUG CCCの感想についてもセッションをしていただきました。また角田さんの会社の同僚お二人にもJava Day Tokyoに参加しての感想を話していただきました。
また東京からは櫻庭さんにも来て頂き、JJUG CCCでセッションされた「Project Lambda Essential」を再演していただきました。Java8で最も注目されている機能、Project Lambdaの大事なところを丁寧にお話をしていただきましたので、参加者の皆さんのLambdaに対する理解が深まったものと思います。
この後の懇親会でも次のネタについて、いくつか話あったんですが、個人的には次はハンズオンをやりたいかなーと思っています。
いまのセッション形式もいいのですが、それだとどうしても参加者同士で交流が深まらないように思っていて、これを改善するためにはハンズオン形式のほうがいいのではないだろうか、と考えています。 で、実際にやるとすればJavaEEとかJavaFXあたりを題材にして、ハンズオンをやろうと考えています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RubyKaigi2013に参加してきた</title>
      <link>https://zephiransas.github.io/2013/06/04/attended-rubykaigi2013/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zephiransas.github.io/2013/06/04/attended-rubykaigi2013/</guid>
      <description>5/30〜6/1まで、東京国際交流館で開催されたRubyKaigi2013に参加してきました。
RubyKaigiはRuby界では最大級のイベントですが、一度2011年をもって終了しています。それが今回はいろいろコンセプトを変えて復活した、ということで自分も参加してきました。
RubyKaigiについて 自分は今回が初参加なので、以前のRubyKaigiとの比較はできないのですが、他とは違うなと感じたのは以下のところ。
 参加費が（それなりに）高い  自分はSuper Early Birdでの参加申し込みだったので¥20,000でしたが、普通に登録すると¥35,000です。国内で行われるカンファレンスとしては少々高めです。といっても海外に比べたら、まだまだ安いのですが・・・
この値段設定についてもいろいろ意見はあるようですが、RubyKaigiクラスになると、ものすごい人数が参加したいと思うわけです。しかし、そのイベントを運営しているのはあくまでボランティアの人たちですので、そういった状況もあって「この値段を払ってでも参加したい」と思わせるコアなRubyistを呼びたかったのではないかな？と想像しています。
 メイン言語は英語  @kazuhisa1976氏曰く「世界を対象としたRubyのカンファレンスが、たまたま東京で開催された」
今回のRubyKaigiはインターナショナルカンファレンスとして開催されたので、英語がメイン言語です。公式サイトも英語ですし、セッションのほとんどが英語です。また、参加者も600人ほどいたそうですが、そのうち100人ほどが海外からの参加です。日本人スピーカーの場合に、日本語でセッションを行うこともありましたが、海外の人向けに日本語から英語への同時通訳（！）が準備されていて、このあたりもインターナショナルカンファレンスなんだなーとおもったことろです。
セッションについて 個人的に記憶に残ったセッションは
 The Future of JRuby? High Performance Rails  の2つ。
JRubyのセッションではJRubyのコアメンバーである、Thomas E. Enebo氏と、Charles O. Nutter氏が登壇。JRubyの高速化などについて話をしていました。で、気になったのがスライド中あったDalvik Generationという文字！将来JRubyでDalvikVMをサポートするような日が来るんでしょうかねぇ・・・
High Performance Railsではクックパッドのエンジニア、成田一成氏によるRailsの高速化の話。超巨大なクックパッドを如何にして、パフォーマンスアップさせているかという内容。
こちらの資料にはセッションで話した内容に、キャッシュの話がプラスアルファされていますので、参考までに。
Conclusion 自分にとってはこれが初めてのRubyの大きなカンファレンスへの参加でした。最初はJavaとはまた違う雰囲気なんだろうなぁと思っていましたが、それほど大きな違いというのは正直感じませんでした。当然、自分はRubyのコミュニティには知り合いがいるわけではないので、ボッチ率高かったのですがw
ちなみにRubyKaigiは2014年も開催されるらしいです。今から楽しみですね。
RubyKaigiで撮った写真はこちらにまとめてます。 http://www.flickr.com/photos/zephiransas/sets/72157633895505417/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Day Tokyo 2013に参加してきた（セッション）</title>
      <link>https://zephiransas.github.io/2013/05/18/javadaytokyo2/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zephiransas.github.io/2013/05/18/javadaytokyo2/</guid>
      <description>前回の基調講演につづいて、今回は自分が参加したセッションのレポートです。
Ask the Experts 基調講演にも登壇したJavaSE,JavaFX,JavaEEの各キーパーソンに、直接質問できるセッションです。ちょうど昼の時間だったので、本来は昼食をとりつつ受けるセッションなんですが、うっかり自分は昼食を仕入れるのを忘れてました・・・
JavaSEの担当は、Simon Ritter氏
JavaFXの担当は、Jim Weaver氏
JavaFXの担当は、Arun Gupta氏
通訳の方が居たので、もちろん日本語で質問できたのですが、意外と質問が少ないような感じでした。
印象に残ったのは、最後のJavaEEの質問で
 Q「JavaEEはいろんな仕様で構成されているが、最低限どれを使ってればJavaEEを使ってることになるのか？」  という質問がありました。（ちょっと意地悪な質問な気もしますがw）それに対してArunは
 A「難しい質問だけど、強いて言えばServletかな？あ、でも、Strutsはダメだね！」  と返して、会場は大爆笑でしたw
Javaプラットフォームにおける Batch アプリケーション (JSR 352) JavaEE7で導入されるJBatchのセッション。担当はArun氏です。
このJBatchは、エンタープライズアプリケーションでよくある、バッチ処理を効率よく書くためのフレームワークです。セッションを受けつつTLを眺めてて知ったのですが、どうもSpring Batchと非常によく似た仕組みのようです。設定をXMLで記述していくのが少々面倒な気もしますが、この辺りが改善されていけば、バッチ処理のスタンダードになるかなーという感じ。JavaEE準拠のサーバはもちろん、スタンドアロンの環境でも実行可能との事。
エンタープライズ環境における並列処理の実装方法について 我らの王子こと、寺田さんによるConcurrency Utilityのセッション。
以前からJavaではThreadを使って、並列処理を書くことが可能でしたが、実際にはなかなか難しいものでした。これを簡単に行えるのがConcurrency Utilityです。実際に以下のデモを会場で見せていました。
 詳細は寺田氏のブログに詳しいですが、Concurrncy Utilityを使うことで、CPUリソースを無駄なく使うコードを、簡単に実装することができるようになります。
Java the Night 最後はお楽しみ（？）のJava the Night。日本のJava界を代表するエンジニアがLT&amp;amp;デモを行うという趣向です。 一人8分の持ち時間でした。どのLTもさすがはJava界のスーパーエンジニア！と唸らせる、最高に面白い内容でした。 前回のJavaOne Tokyoの時もそうでしたが、この最後のLT枠に参加せずして、Javaのイベントに参加したとは言えないくらい、充実した内容です。 なかでも印象に残ったのは、北海道の大学生2人。
プレゼンソフトなんですが、JavaFXで様々なエフェクトをつけることができるというものでした。彼らの初々しい（！）発表を聞きながら、その将来に期待をするとともに、まだまだ自分も頑張らなければ、と想いを新たにしました。
JavaSE7 日本語ドキュメント提供開始 そしてJava the Night終了後、寺田さんから重大な発表がありました。それはJavaSE7の日本語ドキュメントの提供を開始した、とのアナウンスでした。実はJavaSE7リリース後、しばらくしても日本語ドキュメントは提供されていませんでした。様々な方面から要望は上がっていましたが、残念ながら日本語ドキュメントは当分は提供されないという決定が、以前なされました。
影響度が大きい事を十分承知で申し上げます。誠に残念ながら直近で、提供の予定はございません。“@skrb: @yoshioterada それよりもJava SE 7の日本語のJavadocはリリースされないのでしょうか？”
&amp;mdash; Terada Yoshioさん (@yoshioterada) 2012年3月25日 
その後、有志を中心にボランティアで日本語化しようかといった動きもありましたが、本格化するには至りませんでした。
そして、Java Day Tokyoにてサプライズとでもいいましょうか、JavaSE7の日本語ドキュメント提供開始のアナウンスがされました。
JavaSE7がリリースされて随分経ちますが、これでようやくスタートライン。Java7を普通に使ってもらう環境が、日本でも整ったといった感じです。いろいろ想いはありますが、日本オラクル＆寺田さんの努力に敬意を表したいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Day Tokyo 2013に参加してきた（基調講演）</title>
      <link>https://zephiransas.github.io/2013/05/16/javadaytokyo2013/</link>
      <pubDate>Thu, 16 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zephiransas.github.io/2013/05/16/javadaytokyo2013/</guid>
      <description>前日、5月14日に秋葉原UDXにて開催されたJava Day Tokyo2013に参加してきました。 JavaOne Tokyo2012が開催されてからほぼ1年。去年イベントが終わった時には「もう、こういったイベントは当分ないだろうなぁ」とか思っていたので、JavaOneではないにしてもちゃんとイベントを開催してくれた日本オラクル＆寺田さんには感謝ですね。
Keynoteの報告 基本的には去年のサンフランシスコでのJavaOneとかで発表された内容とかぶる感じ。ただ、普段はこういった最新情報をチェックしていない人たちでも、イベントであれば直に最新情報を聞けるので、そういった人たちにリーチできるだけでも、意味はあるかと。 残念だったのは最初、写真撮影がNGにされていたこと。
写真撮影禁止とか、俺の仕事＼(^o^)／ｵﾜﾀ　#jdt2013
&amp;mdash; Takafumi Yoshida✅さん (@zephiransas) 2013年5月14日 
正直コレには参りました。参加者には自分のように地方のコミュニティに属していて、後日報告会をやろうと企画してる人も多いはず。またOracleとしても「Javaを前進させるためにはコミュニティの力が必要です！」と言ってるにもかかわらず、これではなぁ・・・
一応、Keynoteの半分を過ぎたあたりで、寺田さんが取り計らってくれたのか
ただ今から写真全面OKにしました。 #jdt2013
&amp;mdash; Terada Yoshioさん (@yoshioterada) 2013年5月14日 
とはなりました。なので前半の写真がありません(´・ω・`)
まずは日本オラクルの伊藤敬氏が壇上に。 前回のJavaOne Tokyoは六本木のアカデミーヒルズで開催されましたが「クール・ジャパンの代表格であるアキハバラでJavaのイベントをやったら、どうなるのか？その化学反応も楽しんで欲しい」とのこと。
最初に登壇したのはJava Technology AmbassadorのSimon Ritter氏。JavaSEの最新情報について公演しました。 2012年7月にリリースされたJava7は、Oracleの元でリリースされた最初のメジャーアップデート。世界中で利用されていることを紹介していました。 また、Windows,Mac OSX,Linuxをはじめ、ARMアーキテクチャ上でも動作することを紹介し、Javaがいまや様々なデバイスで動作していることも強調。 そして、（遅れはしたものの）2014年2月には正式リリース予定のJava8についても言及し、その中核はLambdaであるとのこと。Lambdaを使用することのメリットの一つとして、並列処理を容易に書けることを紹介していました。 現在、Java8はプレビュー版が提供されているので、これを通じて多くのフィードバックをして欲しい、とも言っていました。 今後Javaは2年サイクルでメジャーアップデートを行う予定で、そうなるとJava9は2016年リリースになるだろうとも。
次に壇上に上がったのはOracleのNandini Ramani氏。JavaFXや組み込みJavaなどについて公演しました。 Java8からはJavaFXはJavaFX8として、標準でJDKにバンドルされるようになります。そういった意味でもJavaFXはこれから注目の技術になりそうな予感です。
途中、Nandini氏は壇上にJim Weaver氏を招き、Jimが手元でJavaFXのデモを行なっていました。なぜかデモしてた機材がSurface Proでしたw 球体や円柱を3Dで表示し、それにことなる光源を当てて表示するといったデモや、それにテクスチャを貼り付けてみたり。また港湾での貨物運送にでもつかうんでしょうか、コンテナの位置などをJavaFXでレンダリングするようなものを紹介していました。どれも比較的短いコードで実装可能であるとのこと。 また、Jim氏は「When should you download JDK8?」と書かれたスライドを前に、「イツヤルカ？イマデショ！」と日本語でネタを披露していました。これには会場も爆笑w Keynoteで一番盛り上がったかもしれません。Jim氏もご満悦な様子でした。 （しかし、このネタをJim氏に教えたのは、いったい誰なのか気になります！）
（追記） @skrb さんに教えて頂きましたが、どうもこのネタはタクシーの運ちゃんから仕入れたようです。外人にネタを授けるとは、タクシーの運ちゃん、侮りがたし！！
次に壇上に上がったのはOracleのCameron Purdy氏。JavaEEの最新動向について公演を行いました。 JavaEEは次のメジャーバージョンであるJavaEE7のリリースを6月13日に控えています。そのJavaEE7についての話が主でした。
JavaEE7の主な新機能としては
 JBatch JSON対応 WebSocket対応  などを紹介。JavaEE準拠のAPサーバも18のメーカーから出荷されているとのこと。 その後OracleのArun Gupta氏を壇上に招き、WebSocketのデモを行なっていました。デモはよくあるWebSocketのチャットに始まり、その後はWhite Boardのアプリケーションをデモ。 やり取りをしている途中で回線が切断された場合でも、回線がもとにもどれば、最新の状態に簡単に復旧できるようなアプリケーションなんですが、これもWebSocketで簡単に実装できるとのこと。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>